%\documentclass[12pt,a4paper]{scrbook}
\documentclass[12pt,a4paper]{report}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{url}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{hyperref}


\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{property}[theorem]{Proprietà}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{ex}[theorem]{Esempio}

\newenvironment{proof}[1][Proof]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{props}[1][Proprietà]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{example}[1][Example]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{remark}[1][Remark]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}

\newcommand{\qed}{\nobreak \ifvmode \relax \else
      \ifdim\lastskip<1.5em \hskip-\lastskip
      \hskip1.5em plus0em minus0.5em \fi \nobreak
      \vrule height0.75em width0.5em depth0.25em\fi}
\begin{document}

\begin{titlepage}

\begin{center}
  

\textsc{\LARGE Università degli Studi di Padova}\\[0.6cm]
{\normalsize  Corso di Sistemi concorrenti e distribuiti - T. Vardanega}\\[3.9cm]

{\large \bfseries Discussione sul progetto di Sistemi concorrenti e distribuiti
 per la simulazione di una partita di calcio}\\[3.8cm]

\textsc{Davide Compagnin}\\[0.3cm]
\textsc{Mario Leone}\\[0.3cm]

% Title






\vfill

% Bottom of the page
{\large \today}

\end{center}

\end{titlepage}

\tableofcontents


\include{ch1}
\include{ch2}
\include{ch3}
\include{ch4}

\end{document}
